# Control-System2   

![image](https://github.com/kangjunhyeong/Control-System2/assets/144297425/8f267e3b-914d-4cf6-a368-44924af004a9)  

 
(a) $$y(t) = x_1(t), \frac{dy(t)}{dt} = x_2(t) $$  
(b)
$$\frac{dx_1(t)}{dt} = x_2(t)\$$  
$$M\frac{d^2y(t)}{dt^2} + b\frac{dy(t)}{dt} + ky(t) = F(t)\$$  
$$\frac{dx_2(t)}{dt} = \frac{F(t) - bx_2(t) - kx_1(t)}{M}\$$  
(c)  

$$
\frac{dy}{dt} = \begin{bmatrix} 0 & 1 \\\ -\frac{k}{M} & -\frac{b}{M} \end{bmatrix} y(t) + \begin{bmatrix} 0 \\\ \frac{1}{M} \end{bmatrix} F(t)\
$$

![image](https://github.com/kangjunhyeong/Control-System2/assets/144297425/7fe5c29b-973e-41c8-a3a4-405d6c65014f)  

$$x_1(t)=i_L(t), x_2(t)=v_C(t)$$  

이걸로 왼쪽 오른쪽 KVL을 돌려주면  
(1) 왼쪽 KVL  

$$-v_1(t)+L\frac{di_L(t)}{dt}+R(i_L(t)-i_C(t))=0$$  

상태변수를 대입해주면  

$$-v_1(t)+L\frac{di_L(t)}{dt}+R(x_1(t)-C\frac{x_2(t)}{dt})=0$$  

위 식을 정리해주면  

$$\frac{dx_1(t)}{dt} = \frac{1}{L}(v_1(t)-v_2(t)+x_2(t))$$  

(2) 오른쪽 KVL  

$$-v_2(t)+v_C(t)+R(i_L(t)-i_C(t))=0$$

상태변수를 대입해주면

$$-v_2(t)+x_2(t)+R(x_1(t)-i_C(t))=0$$  

위 식을 정리해주면  
$$\frac{dx_2(t)}{dt} = \frac{1}{C}x_1(t) - \frac{v_2(t)}{RC} + \frac{x_2(t)}{RC}$$  

이 식들을 상태미분방정식으로 표현해주면  

$$
\begin{bmatrix} \frac{dx_1(t)}{dt} \\\ \frac{dx_2(t)}{dt} \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 1 \\\ \frac{1}{C} & \frac{1}{RC} \end{bmatrix} \begin{bmatrix} x_1(t) \\\ x_2(t) \end{bmatrix} + \begin{bmatrix} \frac{1}{L} & -\frac{1}{L} \\\ 0 & -\frac{1}{RC} \end{bmatrix} \begin{bmatrix} v_1(t) \\\ v_2(t) \end{bmatrix}
$$

A행렬이 다음과 같으므로  
![image](https://github.com/kangjunhyeong/Control-System2/assets/144297425/37288a2a-5dab-4c58-b4b5-fcf680669ff1)  

$$
\begin{bmatrix} \frac{dx_1(t)}{dt} \\\ \frac{dx_2(t)}{dt} \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 1 \\\ \frac{-1}{C} & \frac{-1}{RC} \end{bmatrix} \begin{bmatrix} x_1(t) \\\ x_2(t) \end{bmatrix} + \begin{bmatrix} \frac{1}{L} & -\frac{1}{L} \\\ 0 & -\frac{-1}{RC} \end{bmatrix} \begin{bmatrix} v_1(t) \\\ v_2(t) \end{bmatrix}
$$

![image](https://github.com/kangjunhyeong/Control-System2/assets/144297425/7975f19d-6bde-4dad-9681-065672028140)
![image](https://github.com/kangjunhyeong/Control-System2/assets/144297425/6f9f90ab-cd16-4f23-b955-139ab63adc42)  

(a)

$$
\frac{Y(s)}{R(s)} = \frac{(\frac{s+2}{s+8})(\frac{1}{s-3})(\frac{1}{s})}{1+(\frac{s+2}{s+8})(\frac{1}{s-3})(\frac{1}{s})}
$$

$$
T(s)=\frac{s+2}{s^3+5s^2-23s+2}
$$  

(b)  

$$
\frac{Y(s)}{R(s)}=\frac{s+2}{s^3+5s^2-23s+2}\frac{w(s)}{w(s)}
$$  

$$
Y(s)=sw(s)+2w(s), R(s)=s^3w(s)+5w^2(s)-23sw(s)+2w(s)
$$

$$
w(t)=x_1, w'(t)=x_2, w''(t)=x_3
$$

$$
y(t)=w'(t)+2w(t), r(t)=w'''(t)+5w''(t)-23'(t)+2w(t)
$$

$$
\begin{bmatrix} \dot{x}_1 \\\ \dot{x}_2 \\\ \dot{x}_3 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 1 & 0 \\\ 0 & 0 & 1 \\\ -2 & 23 & -5 \end{bmatrix}x(t) + \begin{bmatrix} 0 \\\ 0 \\\ 1 \end{bmatrix} r(t)
$$

$$
y(t) = \begin{bmatrix} 2 & 1 & 0 \end{bmatrix}x(t)
$$

![image](https://github.com/kangjunhyeong/Control-System2/assets/144297425/656b364a-227f-41f1-a13f-7de89b2cd14f)  

(a)

$$
\frac{Y(s)}{R(s)} = \frac{8(s+5)}{s^3+12s^2+44s+48}\frac{w(s)}{w(s)}
$$

$$
Y(s)=8(s+5)w(s), R(s)=(s^3+12s^2+44s+48)w(s)
$$

$$
x_1(t)=w(t), x_2(t)=w'(t), x_3(t)=w''(t)
$$

$$
\dot{x} = \begin{bmatrix} 0 & 1 & 0 \\\ 0 & 0 & 1 \\\ -48 & -44 & -12 \end{bmatrix}x(t) + \begin{bmatrix} 0 \\\ 0 \\\ 1 \end{bmatrix} r(t)
$$

$$
y(t) = \begin{bmatrix} 40 & 8 & 0 \end{bmatrix}x(t)
$$

(b)

$$
상태천이행렬=[sI-A]^{-1}
$$

$$
sI-A = \begin{bmatrix} s & -1 & 0 \\\ 0 & s & -1 \\\ 48 & 44 & s+12 \end{bmatrix}
$$

$$
[sI-A]^{-1}=\frac{1}{s^3+12s^2+44s+48}\begin{bmatrix} s(s+12)+44 & s+12 & 1 \\\ -48 & s(s+12) & s \\\ 48s & -44s-48 & s^2 \end{bmatrix}
$$

![image](https://github.com/kangjunhyeong/Control-System2/assets/144297425/3aacf3b1-0837-4553-88c2-f95e2f2b7739)  

$$
G(s)=C[sI-A]^{-1} B
$$

$$
[sI-A]^{-1} = \frac{-4s+12}{s^3-14s^2+37s+20}\begin{bmatrix} (s-3)(s-10) & s-11 & -s+3 \\\ 4(s-10) & (s-1)(s-10)-2 & -4 \\\ -2s+10 & s-3 & (s-1)(s-3)+2 \end{bmatrix}
$$  

$$
G(s) = \frac{-4s+12}{s^3-14s^2+37s+20}\begin{bmatrix} 1 \\\ 0 \\\ 0 \end{bmatrix}\begin{bmatrix} (s-3)(s-10) & s-11 & -s+3 \\\ 4(s-10) & (s-1)(s-10)-2 & -4 \\\ -2s+10 & s-3 & (s-1)(s-3)+2 \end{bmatrix}\begin{bmatrix} 0 \\\ 0 \\\ 4 \end{bmatrix} = \frac{-4s+12}{s^3-14s^2+37s+20}
$$
